git add path/LeFichierADD

git add. => envois tt les fichiers

git status => affche les fichiers modif

git diff => affiche les changements direct ( lignes de codes ) dernière vers

gitk => montre visuellement les vers et tt les changements par vers

git rm --cached LeFichierAretirer => envois le fichier

git reset --hard HEAD^=> supp la dernière version. En fonction du nb de chevron on revient à une vers + entérieur.

git commit -m"nom de la version" => créer une version mais en locale il faudra ensuite push pour l'ajouter au serveur GIT

git commit --amend -m "message" => permet de compléter une version, de changer la dernière vers

git log => affiche toutes les versions locales

git log --oneline => affiche tt sur 1 ligne

git checkout numéroVersJaune => on revient à la vers correspondant au numéroVersJaune 

git checkout -b nomDeLaBranche = > créer une branche et aller sur cette branche

git merge --no-edit --no-ff nomDeLaBranche => merge une branche au master (être sur master)

git branch -d nomDeLaBranche => supp la branche annexe